# ИРЭ РАН
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/i/ire_ran_logo1t.webp)](f/c/i/ire_ran_logo1.webp)|<ire@cplire.ru>, +7(495)629-35-74, Fax +7(495)629-36-78;<br> *Россия, 125009, Москва, ул. Моховая 11, корп. 7*<br> <http://www.cplire.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Институт_радиотехники_и_электроники_имени_В._А._Котельникова_РАН)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Институт радиотехники и электроники им. В.А. Котельникова РАН** (ИРЭ РАН). Основная задача института — фундаментальные исследования в области радиофизики, радиотехники, физической и квантовой электроники, информатики. В институте ведутся прикладные исследования в области развития высоких технологий и создания новых научных приборов.

**Научные направления ИРЭ РАН:**

- биомедицинская радиоэлектроника;
- влияние атмосферы на работу различных радиотехнических систем;
- вычислительная физика;
- динамический хаос;
- информационные и коммуникационные технологии на основе динамического хаоса;
- магнитный резонанс и спиновая релаксация в твёрдых телах;
- нелинейная динамика;
- низкоразмерные наноструктуры;
- оптико‑механические свойства материалов;
- открытые информационные системы;
- плазмохимические технологии для микро‑ и наноэлектроники;
- планетная радиолокация и космическая радиофизика;
- радиофизические дистанционные методы изучения земных покровов и атмосферы;
- разработка языков программирования;
- сверхпроводниковые болометры терагерцового диапазона;
- сверхпроводниковые устройства для приёма и обработки информации;
- телемедицина;
- тонкоплёночная оксидная электроника;
- физика магнитных явлений;
- электромагнитная томография.



## The End

end of file
